Приветствую, данный код написан в рамках задачи
https://docs.google.com/document/d/1iL6M9oF10tAsYPgiF_YB2RqEfDx3Y_Rnru5GahZvf_g/edit
Чтобы не изобретать велосипед, было использовано Api Platform, т.к из коробки она умеет очень много.
Для запуска проекта достаточно дать права на запуск скрипт install.sh, можно выполнить следующую команду
sudo chmod -R 777 ./install.sh.
После выкачивания зависимостей, будет запущен Symfony Server. Можно приступать к работе
БД использую SQLite просто для удобства(она заполнена).
Переходим по адресу http://127.0.0.1:8000/api - нас встретит прекрасный готовый стенд.
Где есть 3 сущности, Полет, Пассажир, Офер.
Все 3 сущности связаны между собой. Связи расписывать не вижу смысла.

Пойдем по задаче:
Забронировать место в рейсе
[
    HOST: http://127.0.0.1:8000/api/offers
    METHOD: POST
    DATA :
    {
      "status": 0, // Статус отличен от нуля, возможные статусы 1-reservation, 2-purchase, 3-return,4-cancel на 0 ,будет изменять крон скрипт для работы с возвратом(на будущее на пример)
      "passenger": "string",// IRI формата "api/passengers/{id}"
      "flight": "string",// IRI формата "api/flights/{id}"
      "armchair": 0 // Место, значение больше чем 0 меньше чем 150
    }
    Примечания, 1 и 2 пассажиры заняты. К ваши услугам 3-ий пассажир, и 1 или 2 рейс
]
отменить бронь[
    HOST: http://127.0.0.1:8000/api/offers/{id} - где ID - это ID брони
    METHOD: PUT
    DATA :
    {
      "status": 4, // 4 - отмена
    }
];
купить билет[
    HOST: http://127.0.0.1:8000/api/offers/{id} - где ID - это ID брони
    METHOD: PUT
    DATA :
    {
      "status": 2, // Купленный билет
    }
    Примечание: Покупка билета сразу тоже возможна с методом POST и статусом 2
];
возвратить купленный билет[
    HOST: http://127.0.0.1:8000/api/offers/{id} - где ID - это ID брони
    METHOD: PUT
    DATA :
    {
      "status": 3,
    }
].
---------------------------------------------------------------------------
callback-уведомление

Ожидаем 2 возможных запроса
Вида:
{"data":{"flight_id":1,"triggered_at":1585012345,"event":"flight_ticket_sales_completed","secret_key":"a1b2c3d4e5f6a1b2c3d4e5f6"}}
{"data":{"flight_id":1,"triggered_at":1585012345,"event":"flight_ticket_cancelled","secret_key":"a1b2c3d4e5f6a1b2c3d4e5f6"}}
Закрытие рейса происходит флагом is_completed в сущности Flight
Отправка писем основана на event событии TERMINATE, для ее работы нормальной работы nginx или мод для apache php-cgi. Можно проверить что событие работает, для этого я оставил настроенную почту(не стал заморачиваться с красотой кода)
(у меня apache с mod-php из коробки в MacOS)
Реализация
Symfony 5+;
PHP 7.3; //Зависит от машины на которой запускается
в качестве хранилища — SQLite +
добавить инструкцию по сборке/запуску проекта +;
результат выложить на Github/Gitlab Не пользуюсь, настроен bitbucketre